「六四屠夫」李鵬逝世 示威者中聯辦開白酒慶祝

中國國國務院前總理李鵬於周一（22日）因病離世，社民連梁國雄、吳文遠等一行約20人由西區警署遊行至中聯辦，表達對六四死難者的痛心及「慶祝」下令對六四血腥鎮壓的時任國務院總理李鵬魂歸天國。他們高舉「結束一黨專政，公審六四屠夫」等標語，又高呼「人民不會望記，追究六四屠殺」、「人民英雄永垂不朽，殺人政權遺臭萬年」等口號 ，要求中共嚴正調查六四事件，還世人及家屬一個公道。

中國國國務院前總理李鵬於周一因病離世，享年90歲，是下令殘暴鎮壓六四示威者的主要決策人之一。1989年4月15日，中共時任總書記胡耀邦逝世，隨後北京學生發動大規模悼念活動，於天安門廣場靜坐，爭取新聞自由、言論自由及要求中央就施政失誤發表公開檢討，部分學生更曾到中南海新華門要求與李鵬對話。

李鵬曾下令接任中共總書記的趙紫陽對「衝擊」新華門的學生採取嚴厲果斷的施壓措施，又拒絕與學生代表對話。至五月中旬，李鵬指北京發生嚴重暴亂，破壞社會安寧，後更頒佈北京戒嚴令。至6月3日凌晨，李鵬下令對天安門示威者血腥清場，被喻為六四事件中的千古罪人。

社民連遊行至中聯辦後開白酒暢飲，又把印有李鵬肖像的布幡放置於中聯辦內花叢及於中聯辦正門貼上標語，布幡上寫有的「血債未償」字樣及黏貼了10塊豬骨。梁國雄解釋，豬骨象徵死難者「屍骨未寒」，時至今日，六四時件已發生30年，但死難者依然死不瞑目，「啲豬骨係新鮮嘅，同佢哋（死難者）嘅血一樣，直至六四被公審，佢哋嘅屍骨先會腐化」。

梁國雄其後讀出聲明，譴責李鵬派兵殺戮民眾，晚年更加速經濟開放，間接造成今日中共官商勾結的局面。聲明中提及四項要求，包括（一）成立由全國人民代表大會常務委員會組成「六四」慘案調查委員會，對「六四」慘案進行獨立、公正的調查及公佈六四死難者的傷亡數字、（二）由全國人大常委會制定並通過「六四慘案受難者賠償法案」、（三）依法給予死難者家屬應有的賠償及（四）按法定程序追究涉案人士的法律責任及撤消通緝令，容許因被迫害流亡人士和異見人士返回中國內地。

會唔會太仆街

大中華膠 不代表我

梁議員
燒肉 同 斬雞呢
仆街
我開咗支89年百事等你開P架

事實呢單係開心事黎

借位 順手幫推 麻煩幫幫手

【越洋幫拖】喺美國嘅香港人想收集警暴證據交畀美國警察同議員

果然隻game係鬥長命!
比佢地等到了

香港太多大中華膠

敵人的敵人